Reddit用戶多為低薪年輕人 挾倉成宣泄不滿行為

早前美國社交網站Reddit網民炒高GameStop遊戲驛站（美股代號：GME）股價的「夾淡倉」行為鬧得沸沸揚揚，期間試圖以衆人的力量擊退沽空機構，事件一度引起白宮關注。

對此，美國國際金融公司摩根史丹利（Morgan Stanley）行政總裁戈爾曼(James Gorman)表示，早前曾參與「夾淡倉」的散戶終將猛然醒覺（Rude Awakening)。部分華爾街資深人士亦對此現象表示憂心，認為有關行為最終對散戶沒有好結果，更以2000年科技股泡沫化和崩盤為例，直言若散戶過於將集中力放在夾淡倉，而忽視收益等基本面時，恐怕到時將會歷史重演。

儘管一衆投資精英都就此事發出警戒，但這對於此次參與夾淡倉的散戶而言，似乎無關痛癢，以群衆力量大肆動搖金融體系或已成為他們目前的目標。根據皮尤研究所（Pew Research Center）曾經做過一個調查，數據顯示，Reddit的成年用戶中，多數為18至29歲的用戶，佔了64%，比起美國人口同齡佔比的22%，整整多了接近3倍。至於50歲以上的用戶，則只佔了7%，體現出Reddit用戶多為年輕人。

此外，數據也顯示，Reddit的年輕用戶中，有30%的用戶年薪僅有3萬美元（約港幣23萬元）或以下。值得一提的是，在以這組數據和皮尤另一個投資股票相關的調查相比，不管是35歲以下或65歲以上的組別，都有超過40%的人會參與投資，但以金額來説卻相差甚遠。其中65歲以上人士所持有的股票市值中位數可達10萬美元，比35歲以下人士多達13倍。以工資劃分來看，年收入較高的人士也比低收入群組相對來得多，數據顯示，年收入10萬美元或以上的人士，他們所持有的股票市值中位數是低收入群組的10倍以上。

總的來説，Reddit用戶多是年輕且收入較低的群組，從某個角度而言，此次的挾倉或許是新世代散戶對傳統華爾街精英宣泄不滿的行為，而這場世代之爭或將持續發酵。盡管如此，無論GameStop目前的股票走勢如何，如今一衆網民已是華爾街不可忽視的一股力量。

成王敗寇 宜家失敗咗
佢哋就係投資精英
Reddit 仔就係社會敗類

雞蛋高牆你撐邊面

咁都有得打飛機

邊面贏企邊面

連登用戶多為上流社會精英 起薪點50k

如果一人一股就可以夾尻你 其實我又唔mind

月球個面

點解d口吻咁似某個黑社會組織

抵死啦 成班左膠反侵
冇侵幫你地頂住deep state咪收曬皮囉

全世界嘅boomer都係咁

好老實講 今次老散冇贏到 但都唔見得班沽空精英可以全身而退

寫呢篇文條友奴性好重

係。 短炒撚贏

短炒撚同MELVIN 輸喎
DFV長渣 BLACKROCK 長渣 贏

老老實實
唔計gme事件
呢d叫新興既Social platform 平均收入同年齡層低係正常架喎 唔係咩?